議員倡設24小時法庭加快審案

涉及反修例風波的案件檢控率，七個多月以來僅有約一成半，有議員認同警方說法，指蒐證及法庭排期需時，導致大量案件積壓，建議政府仿效英國處理二〇一一年倫敦騷亂的方式，設立二十四小時法庭加快審訊速度，務求遏止暴亂延續。

立法會議員周浩鼎表示，難以就目前檢控數字作出評論，正如警方所指，較複雜的案件檢控時程較長，相信警方在搜集足夠證據後，會陸續提出檢控，預料數字會持續上升，而目前逾千宗檢控個案當中，部分檢控是近期才獲處理，相信有不少案件被積壓，律政司或未有足夠人手和資源處理大量檢控，建議政府借鑒同樣行使普通法的英國對二〇一一年倫敦騷亂的處理方法，成立二十四小時特別法庭。

據悉，倫敦在一一年八月六日，爆發歷時四日的大規模騷亂，事件導火線是當月四日，有黑人疑犯遭警員槍殺，民眾上街抗議，有激進人士乘亂襲擊，在街頭破壞及縱火焚燒大樓，甚至攻擊警車等，英國政府合共拘捕逾一千五百人，為加快司法程序，部分法庭二十四小時審案，半年內已處理至少二千宗案件，其中有四百多人在八月已被起訴。

周浩鼎指出，當時英國不同地區的法院二十四小時審理案件，而英國的檢控、刑事處理都是按照嚴謹的普通法原則，故此同樣實行普通法的香港，可參考有關做法，安排多個法院延長審訊時間，加快處理被捕人士的檢控程序，同時可增強阻嚇力，以達致止暴制亂的效果。另外，對於外界批評警方涉嫌「政治檢控」，周認為有關說法不公道，強調本港有嚴謹法律及執法程序，執法人員只是依法辦事。